"use strict";(self.webpackChunkmaterias=self.webpackChunkmaterias||[]).push([[4535],{681:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>l,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>t,toc:()=>d});const t=JSON.parse('{"id":"materia/inteligencia-amenazas/Evaluacion/test-2","title":"Evaluaci\xf3n UD2","description":"Cuestionario de evaluaci\xf3n UD2","source":"@site/docs/materia/inteligencia-amenazas/Evaluacion/test-2.mdx","sourceDirName":"materia/inteligencia-amenazas/Evaluacion","slug":"/materia/inteligencia-amenazas/Evaluacion/test-2","permalink":"/RepoMaestria/docs/materia/inteligencia-amenazas/Evaluacion/test-2","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","sidebarPosition":2,"frontMatter":{"sidebar_position":2,"title":"Evaluaci\xf3n UD2"},"sidebar":"InteligenciaDeAmenazasSidebar","previous":{"title":"Evaluaci\xf3n UD1","permalink":"/RepoMaestria/docs/materia/inteligencia-amenazas/Evaluacion/test-1"},"next":{"title":"Preguntas Generadas UD1","permalink":"/RepoMaestria/docs/materia/inteligencia-amenazas/Evaluacion/test-3"}}');var s=n(4848),i=n(8453),r=n(8220);const o={sidebar_position:2,title:"Evaluaci\xf3n UD2"},c="Evaluaci\xf3n UD2",l={},d=[];function u(e){const a={h1:"h1",header:"header",hr:"hr",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,s.jsxs)(s.Fragment,{children:[(0,s.jsx)(a.header,{children:(0,s.jsx)(a.h1,{id:"evaluaci\xf3n-ud2",children:"Evaluaci\xf3n UD2"})}),"\n",(0,s.jsx)(a.p,{children:"Cuestionario de evaluaci\xf3n UD2"}),"\n","\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 herramienta nos facilita la b\xfasqueda de datos espec\xedficos?",options:{A:"Nmap",B:"Google Dorks",C:"Metasploit",D:"Wireshark"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 se recomienda no utilizar para evitar ser geolocalizados?",options:{A:"M\xe1quinas virtuales",B:"Conectividad a trav\xe9s de 4G/5G",C:"La cuenta de correo del trabajo",D:"VPNs"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 es OSINT?",options:{A:"Informaci\xf3n de dominio p\xfablico utilizada con fines de inteligencia",B:"Informaci\xf3n obtenida mediante espionaje",C:"Informaci\xf3n clasificada de inteligencia",D:"Informaci\xf3n interna de una organizaci\xf3n"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 se debe hacer para mantener las cuentas de investigaci\xf3n activas?",options:{A:"No interactuar con otros usuarios",B:"Acceder de vez en cuando",C:"Cambiar las contrase\xf1as regularmente",D:"Utilizar siempre la misma IP"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 se recomienda hacer con las fotos utilizadas en perfiles de investigaci\xf3n?",options:{A:"Usar solo fotos de la cara",B:"No usar fotos en absoluto",C:"Usar fotos de internet sin retocar",D:"Pedir una foto a la IA y retocarla"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 se investiga com\xfanmente en un contexto CTI?",options:{A:"Redes sociales personales",B:"Datos financieros",C:"Informaci\xf3n meteorol\xf3gica",D:"Infraestructura del adversario"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 tipo de herramientas se utilizan para investigar archivos y URLs?",options:{A:"Herramientas gratuitas con m\xf3dulos avanzados de pago",B:"Herramientas de hacking",C:"Herramientas de an\xe1lisis de redes",D:"Herramientas de pago exclusivamente"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 herramienta utilizar\xedamos para gestionar contrase\xf1as?",options:{A:"1Password",B:"KeepAss",C:"LastPass",D:"Todas las anteriores"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 t\xe9cnica se utiliza para la elaboraci\xf3n de perfiles ejecutivos?",options:{A:"IMINT",B:"OSINT",C:"SIGINT",D:"HUMINT"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"\xbfQu\xe9 se debe evitar al crear una nueva identidad para OSINT?",options:{A:"Usar la cuenta personal de redes sociales",B:"Utilizar un administrador de contrase\xf1as",C:"Crear un alias",D:"Navegar con un nuevo tel\xe9fono"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"}),"\n",(0,s.jsx)(a.hr,{}),"\n",(0,s.jsx)(r.A,{question:"  ",options:{A:"  ",B:"  ",C:"  ",D:"  "},correctAnswer:"  ",correctExplanation:"[Pendiente]",incorrectExplanation:"[Pendiente]"})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,s.jsx)(a,{...e,children:(0,s.jsx)(u,{...e})}):u(e)}},8220:(e,a,n)=>{n.d(a,{A:()=>r});var t=n(6540),s=n(3),i=n(4848);const r=e=>{let{question:a,options:n,correctAnswer:r,correctExplanation:o,incorrectExplanation:c}=e;const[l,d]=(0,t.useState)(null),[u,p]=(0,t.useState)(!1),[x,m]=(0,t.useState)({total:0,correct:0});(0,t.useEffect)((()=>{const e={total:0,correct:0};localStorage.setItem("quizProgress",JSON.stringify(e)),m(e)}),[]);const h=e=>{u||(d(e),p(!0),(e=>{const a=localStorage.getItem("quizProgress");let n=a?JSON.parse(a):{total:0,correct:0};n.total+=1,e&&(n.correct+=1),localStorage.setItem("quizProgress",JSON.stringify(n)),m(n)})(e===r))},j=x.total>0?(x.correct/x.total*100).toFixed(0):0,v=x.total>0?((x.total-x.correct)/x.total*100).toFixed(0):0;return(0,i.jsxs)("div",{className:"quiz-card",children:[(0,i.jsx)("div",{className:"quiz-header",children:(0,i.jsx)("h3",{className:"quiz-question",children:a})}),(0,i.jsx)("div",{className:"options-list",children:Object.entries(n).map((e=>{let[a,n]=e;return(0,i.jsx)("div",{className:"option-item "+(t=a,u?t===r?"correct":t===l?"incorrect":"disabled":""),onClick:()=>h(a),children:(0,i.jsxs)("div",{className:"option-content",children:[(0,i.jsx)("span",{className:"option-letter",children:a}),(0,i.jsx)("div",{className:"option-text",children:n}),u&&(0,i.jsx)("div",{className:"status-icon",children:a===r?(0,i.jsx)(s.A3x,{className:"correct-icon"}):a===l?(0,i.jsx)(s.q_G,{className:"incorrect-icon"}):(0,i.jsx)(s.y3G,{className:"disabled-icon"})})]})},a);var t}))}),u&&(0,i.jsxs)("div",{className:"feedback-box "+(l===r?"success":"error"),children:[(0,i.jsx)("div",{className:"feedback-header",children:l===r?(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)(s.A3x,{className:"feedback-icon success"}),(0,i.jsx)("h4",{children:"\xa1Respuesta Correcta!"})]}):(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)(s.q_G,{className:"feedback-icon error"}),(0,i.jsx)("h4",{children:"Respuesta Incorrecta"})]})}),(0,i.jsxs)("div",{className:"feedback-content",children:[(0,i.jsxs)("p",{children:[(0,i.jsx)("strong",{children:"Tu selecci\xf3n:"})," ",n[l]]}),(0,i.jsxs)("p",{children:[(0,i.jsx)("strong",{children:"Explicaci\xf3n:"})," ",(0,i.jsx)("span",{children:l===r?o:c})]}),(0,i.jsxs)("div",{className:"correct-answer",children:[(0,i.jsx)(s.A3x,{}),(0,i.jsxs)("span",{children:["Respuesta correcta:"," ",(0,i.jsxs)("strong",{children:[r,") ",n[r]]})]})]})]}),(0,i.jsxs)("div",{className:"progress-tracker",children:[(0,i.jsxs)("p",{children:[(0,i.jsx)("strong",{children:"Progreso:"})," ",x.total," pregunta",1!==x.total&&"s"," respondida",1!==x.total&&"s"]}),(0,i.jsxs)("p",{children:[(0,i.jsx)("strong",{children:"Correctas:"})," ",j,"% -"," ",(0,i.jsx)("strong",{children:"Incorrectas:"})," ",v,"%"]})]})]})]})}}}]);